有冇人想入黎傾下惡之華

岩岩睇完漫畫 有好多野真係不吐不快

畫風崩壞

冇睇動畫 見到個畫風即刻唔想睇

青春期睇先易代入，過左就冇了

岩岩都有諗呢件事
好多野想講出黎 但係唔知邊度落筆好

垃圾

漂流網吧同我在麻理體內容易代入d,大眾d

春日高男溝死女

望住春日真係好似望住之前個自己
特別鍾意非主流既野 想同人分享但係人地完全唔明
開始覺得自己係好特別個個 同時又覺得自己好渺小
好似春日咁想同女二拍拖但係又覺得自己襯唔上佢 個種不甘既感覺
好想比人知道自己係有幾特別 然之後春日就遇到女主
講起女主呢個角色真係寫得.. 我一直以為係得春日單方面依賴女主
但係去到最尾個集 原來女主都係依賴緊春日
講番起春日 我覺得春日一開始好似作者咁寫
係一個空既樽 一直想有人填補佢
根本春日就唔係變態 只係佢遇到女主
如果佢遇到惡 就變惡 遇到善 就變善 只不過係咁岩遇到女主
女主充實左佢 令佢搵到自己既價值
所以一直以黎變態既只係女主 春日只係依賴著佢

不過講到自殺個part 我明劇情上黎講係絕對冇可能自殺成功
但係一直唔明點解係女主制止

而去到尾聲個幾集 男主同女主係海邊 之前既所有事全部拋諸腦後一筆勾銷
春日冇向現實妥協到 就好似巴打你所講 春日只係因為青春期既影響先會變成咁 青春期過左成熟左 見完女主講曬自己一直介懷既野之後 終於可以放低以前 開始全新既生活
反而係女主 仲要抱住個種思想 但係一直放唔低 只可以向現實妥協

打左好多on9野 自知自己文筆唔好
但硬係有D野好想講出黎 一直都覺得春日同之前既自己好似
唯一既分別係我冇遇到女主

巴打如果睇到可唔可以回我 回句明白都好

我都非常喜歡嘅一套作品
睇咗5次左右

好贊成巴打你嘅觀點
有人話大個左之後同常盤嘅感情線唔好睇，因為太正常
而我覺得果段係成個故事不可或缺嘅一part

2種反差做對比先更加突顯到青春期時候嘅不妥協，敵視全世界嘅想法
就算係女主角咁特別嘅人，都敵唔過歲月，最終過返平凡嘅人生
而男主角要徹底拋低過去，面對自己將來同常盤一齊嘅人生，就必須先見女主角，直視自己嘅過去

好難用言語表達，但我覺得押見修造係呢套漫畫入面營造出黎嘅氣氛好細膩
反而而家畫緊果兩套為左突出而搞到過晒火位，無共鳴可言

成套野正係記得當住條仔搶條女果到

押見嘅主題一直都係成長，由麻理接受自己幾個人格，到押見自己告別初戀，到惡之花都係。

而成長就係認知到自己無可能要哂全部，而做選擇。

咩嘢啱咩嘢錯，咩嘢重要咩嘢唔重要，每個人都有權利去選擇。同時每個人都有義務去選擇。

而青春期之所以令人掙扎，係因為決定唔到。每做一次決定就好似失去咗一個可能性噉。但係正如一個幹細胞唔分化做紅血球，皮膚，心臟等等的話，哩個細胞係無用嘅。

而人嘅自我喺點形成，就好睇你信邊樣。
有人覺得係由種種嘅環境因素構造而成。屋企有冇錢，喺邊度讀書，遇到咩同學同事……進而層層疊加，形成自我。
亦有人認為人係想去成為佢所響往嘅人而成為人。
兩者就睇巴打你點簡。

睇完好唔爽

但唔知自己唔爽咩

個感覺好辛苦

好似溺水咁

淨係記得扑野 同女豬最後d抽像視覺

淨係記得偷底褲 好撚on9
覺得佢有d深度野想講 但係又表現得好on9 投入唔到

其實只要聯想到自己嘅心路歷程

就會代入到

我覺得似係以誇張形式青春期嘅叛逆同不甘平凡
而且故事地點係四面環山嘅群馬縣小鎮，住得耐應該真係好易有壓抑感覺，我地住香港就難啲有共鳴

對呢套嘢嘅印象就係好黐線同好壓抑

動畫版簡直災難級

好想京阿尼重做《惡之華》

常盤呢個角色對比起佐伯同女主真係唔夠出彩
作者描寫佐伯都寫得好好 年輕個陣戀愛所包含既不甘 盲目 沖動
令到佐伯呢個角色真係寫到有血有肉

btw作者新個套血之徹我當恐怖漫咁睇

好中意常磐文呢個角色

巴打真係講得好好
諗起男主因為選擇左女主而唔係佐伯就好心痛

=中二病也要談戀愛

男主=勇太
女主=六花
佐伯=森夏

btw一直以為buck tick首惡之華係op

無病呻吟

講下感想姐

講緊套野

點解咁講

女一根本係精神病人男主又陪佢顛
女二送到埋口又唔要 on lun99
當讀者未試過青春期？

成年男性都食左先講啦

動畫版真係柒到唔敢睇

之後搶人女朋友仲要講到有幾啱咁
笑到我仆街

作者仲要吹到男主幾有勇氣

ummmmm
唔食女二應該係因為唔想背叛女主
不過我都唔係幾識 等上面位巴打黎解讀

作者呢條廢物嘅作品根本冇討論價值
嘩眾取寵

見佢另一本麻里xxxx又係咁
揀個受歡迎嘅題材(性轉) 再加啲懶係高深嘅情節

點解巴打咁憎呢套野

因為現實係行屍走肉

邊有咁好彩有咁多經歷同特別

愛幻想既人都會提子人地既特別

押見啲作品基本上全部都係建構係一個封閉嘅空間，
由漂流網吧去到惡之華再去麻理，
由實質上走唔到（異空間）去到比喻性地走唔到（鄉下，家庭分裂）
亦呢個「密室」亦有一種壓逼感，無論係物理性（一己之力走唔到）去到社會性（家庭，周圍環境唔允許你去突破）
仲村同山嘅另一邊就代表咗社會規限外嘅嘢，
可惜係呢套最後自殺唔成（因為愛？），大家都係軟皮蛇奄春地過生活。
（呢方面究竟講緊叫做成長定係妥協就見仁見智啦）

係
好提子佢有得燒底褲😂 🤣

其實考慮到唱主題曲嘅の子同後藤まりこ都有心理問題，
動畫簡人唱都簡得好啜核

其實唔同人睇同一個故事都可以有唔同感覺
我都見有好多話押見=中二病，無病呻吟
但我睇完惡之華真係會有共鳴
共鳴唔在於我同主角經歷過類似嘅事
而係內心由掙扎、厭世去到妥協，成為昔日眼中討厭嘅平凡人嘅過程

同意呀，自己覺得惡之華係純愛漫畫但好多人當恐怖漫畫睇

燒底褲真係好撚on9

覺得黑澤j人枝笛都冇燒底褲咁on9

好同意
我係睇到有共鳴

我覺得惡之華算係幾治癒
互毆果度真係有種解開心結既暢快